<resources>
    <string name="Stars">Stars</string>
    <string-array name="Stars">
        <item>Звезды карлики</item>
        <item>Звезды гиганты</item>
        <item>Коричневые карлики</item>
        <item>Белые карлики</item>
        <item>Нейтронные звезды</item>
        <item>Магнитары</item>
        <item>Пульсары</item>
        <item>Черные дыры</item>
        <item>Квазары</item>
    </string-array>
    <string-array name="text">
        <item>Звезды карлики - это самый распространённый тип звёзды, красные, желтые
        и некоторые белые карлики. Это этап в жизни небольших звезд когда они уже поглотили своё облако вещества
        и достигли гидростатического равновесия. Внутри их протекают термоядерные реакции которые превращают
        водород в гелий, редко когда в результате этих реакций образуется элементы тяжелее,для сохранения гидростатического
        равновесия что бы противостоять гравитации. Эта стадия очень продолжительная из жизни звезды. В конце
        этой стадии звезда перерабатывает весь водород в гелий и увеличивает свой размер в десятки раз,
        чтобы сжечь все остатки и сдаться собственной гравитации , чтобы затем произошел коллапс и взрыв сверхновой и
        затем стать белым карликом или пропасть с нашего неба и стать облаком вещества.</item>
        <item>Звезды гиганты - это красные и голубые гиганты их можно разделить на 2 типа.
        Первый тип это звезды которые уже с конце своей "жизни" и билы раньше звездами карликами и ждут коллапса.
        Второй тип это звёзды которые уже при "рождении" были очень большими. Из-за их размера они "живут"
        очень мало посравнению со звездами карликами. Внутри этих звезд при термоядерных реакций
        образуется не только гелий, но и металлы(астрофизики называют металлами элементы таблици Менделеева
        которые тяжелее гелия и водорода), почти все металлы образуется в звездах гигантах.
        В конце своей "жизни" они тоже "раздуваются" и коллапсируют, только после коллапса уже образуются
        не только белые карлики, но и нейтронные звезды и черные дыры.</item>
        <item>Коричневые карлики - это звезды которые не смогли набрать достаточно веса для постоянного
        поддержания термоядерных реакцый, в некоторых из них могут на короткое время запустить
        термоядерные реакции. Эти звезды на каллапсируют и их нельзя увидить на небе, ведь они несветят
        или почти не светят.</item>
        <item>Белые карлики - это звезды размеры которых меньше чем у нашего солнца, но их вес может во много
        превышать солнечный. Это звезды которые образуются когда звезда коллапсирует, то есть сжимаетс.
        В этих звёздах не протикают термоядерных рейкций, гравитации в них протевостоит давление вырогжденных электронов.
        Белых карликов можно назвать "скелетами" звезд, потому, что это стадия развития звезды конечна,
        белые карлики настолько стабильны что за все время с большого взрыва до сегоднешнего дня белым карликам не хватило
        времени чтобы с ними что-то случилось.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
</resources>