<resources>
    <string name="Stars">Stars</string>
    <string-array name="Stars">
        <item>Звезды карлики</item>
        <item>Звезды гиганты</item>
        <item>Коричневые карлики</item>
        <item>Белые карлики</item>
        <item>Нейтронные звезды</item>
        <item>Магнитары</item>
        <item>Пульсары</item>
        <item>Черные дыры</item>
        <item>Квазары</item>
    </string-array>
    <string-array name="text">
        <item>Звезды карлики - это самый распространённый тип звёзды, красные, желтые
        и некоторые белые карлики. Это этап в жизни небольших звезд когда они уже поглотили своё облако вещества
        и достигли гидростатического равновесия. Внутри их протекают термоядерные реакции которые превращают
        водород в гелий, редко когда в результате этих реакций образуется элементы тяжелее,для сохранения гидростатического
        равновесия что бы противостоять гравитации. Эта стадия очень продолжительная из жизни звезды. В конце
        этой стадии звезда перерабатывает весь водород в гелий и увеличивает свой размер в десятки раз,
        чтобы сжечь все остатки и сдаться собственной гравитации , чтобы затем произошел коллапс и взрыв сверхновой и
        затем стать белым карликом или пропасть с нашего неба и стать облаком вещества.</item>
        <item>Звезды гиганты - это красные и голубые гиганты их можно разделить на 2 типа.
        Первый тип это звезды которые уже с конце своей "жизни" и билы раньше звездами карликами и ждут коллапса.
        Второй тип это звёзды которые уже при "рождении" были очень большими. Из-за их размера они "живут"
        очень мало посравнению со звездами карликами. Внутри этих звезд при термоядерных реакций
        образуется не только гелий, но и металлы(астрофизики называют металлами элементы таблици Менделеева
        которые тяжелее гелия и водорода), почти все металлы образуется в звездах гигантах.
        В конце своей "жизни" они тоже "раздуваются" и коллапсируют, только после коллапса уже образуются
        не только белые карлики, но и нейтронные звезды и черные дыры.</item>
        <item>Коричневые карлики - это звезды которые не смогли набрать достаточно веса для постоянного
        поддержания термоядерных реакцый, в некоторых из них могут на короткое время запустить
        термоядерные реакции. Эти звезды на каллапсируют и их нельзя увидить на небе, ведь они несветят
        или почти не светят.</item>
        <item>Белые карлики - это звезды размеры которых меньше чем у нашего солнца, но их вес может во много
        превышать солнечный. Это звезды которые образуются когда звезда коллапсирует, то есть сжимаетс.
        В этих звёздах не протикают термоядерных рейкций, гравитации в них протевостоит давление вырогжденных электронов.
        Белых карликов можно назвать "скелетами" звезд, потому, что это стадия развития звезды конечна,
        белые карлики настолько стабильны что за все время с большого взрыва до сегоднешнего дня белым карликам не хватило
        времени чтобы с ними что-то случилось.</item>
        <item>Нейтронные звезды - эти звезды образуются в конце жизни массивных звёзд, или когда в
        результате акреции (падение вещества на звезду) белого карлика, белый карлик преодолевает
        Предел Чандрасекара для нейтронных звезд и давления вырожденных електронов не спровляется с возростающей
        силой тяжести, и звезда сжимается очень сильно. Плотность нейтронной звезды настолько большая что масса солнца может поместиться в шар диаметром 20 км. Гидростатическое равновесие этой звезды поддерживает давление вырожденных уже не електронов,
        нейтронов.</item>
        <item>Магнитары - это вид нейтронных звезд которые имеют самое сильное электро-магнитное поле в
        обозриммой вселенной, на магнитарах также как и на солнце могут возникать магнитные вспышки,
        одну из сильнейших таких вспышек наблюдали советские оппараты Венера-11 и Венера-12, они
        зарегестрировали поток гамма излучения и уровень радиации державшийся на уровне 100
        отсчётов в секунду повысился до 200 тысяч в секунду.</item>
        <item>Пульсары - это тоже вид нейтронных звёзд, от обычных нейтронных звёзд их отличает то,
         что они вращаются и имеют джеты. Джеты это вырывающееся вещество или излучение из звезды
        на противоположных из неё сторон, в случае пульсаров электромагнитное излучение. Так как это излучение
        направлено в очень узком конусе то зафиксировать его можно только когда джет направлен на землю.
        Пульсарами их назвали так как из-за их вращение это излучение прогисходит в виде импульса и
        повторяется в равные временные промежутки. Пульсация может быть разной чистоты как 1 раз  в 6 секунд
        так и 28 в секунду.</item>
        <item>Черные дыры - самые известные широкой публике космические обьекты, но одни из самых
        не изученных учеными. Они образуются при коллапсе очень массивных звезд гигантов или когда
        звезда преодолевает Предел Чандрасекара для черных дыр в результате акреции или столкновения.
        Черные дыры это объекты в которых победила гравитация и уже ни какие силы на могут ей противодействовать
        и всё вещество сжалось в точку её ученые называют сингулярностью. Эти обьекты называют черными так как
        даже сват не может варваться из неё недр, эту границу когда ничто на может покинуть черную дыру называют
        горизонт событий. Ученые предпологают что во вращающихся черных дырах сингулярность предстовляет собой
        на точку а кольцо. Несмотря на то что черная дыра не может излучать около них может вращатся акреционный диск (очень маленькие пылинки вещества)
        который оченьсильно раскаляется и может излучать как фотоны так и другие виды излучения.</item>
        <item>Квазары сокращено от квазизвездного источника озлучения - это источник самого сильного излучения
        во вселенной этими обьектами являются ОЧЕНЬ массивные черные дыры которые находятся в центре галактик,
        они настолько массивные что это не квазары образовались в центре галиктик, а галактики образовались
        и удерживаются за счет их гравитации. Ученые на знают как образовались квазары, но выдвигают
        гепотезу что они образовались после коллапса первых звезд, первые звезды по этой гепотизе
        имели массу более 50 тысяч солнечных.</item>
    </string-array>
</resources>